## Что такое git bash?

**Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, имитирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?

- **git pull** -команда используется в системе Git для извлечения и загрузки содержимого **из удаленного репозитория**  и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. 
- **git push** - команда используется в системе Git для выгрузки содержимого локального репозитория **в удаленный репозиторий**. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный. 

## Что такое merge request?

**Merge request** - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда **git status** отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии. Для этого используется команда git log. 

Команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также проводить поиск по ней.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

**Submodule git** — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории.
Submodule git позволяют содержать один Git-репозиторий как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт возможность клонировать ещё один репозиторий внутрь проекта, храня коммиты для этого репозитория отдельно.

С помощью команды **git submodule add** можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий
 